第二任賀禮! 美國宣布售台18枚重型魚雷

（中央社記者江今葉20日華盛頓專電）在總統蔡英文與副總統賴清德正式就職之際，美國國務院今天宣布批准對台軍事銷售，將出售18枚MK-48 AT重型魚雷與相關設備，金額達1.8億美元。這項軍售已正式知會國會。
美國國務院政治軍事局（U.S. Department of State's Bureau of Political-Military Affairs）發布新聞稿指出，國務院已經批准對台「對外軍事銷售」（Foreign Military Sales），出售18枚MK-48 Mod6 AT重型魚雷（MK-48 Mod6 AT HWT）與相關設備，預計金額為1.8億美元。美國國防安全合作署（DSCA）已於今天正式知會國會。
國務院政軍局隨後透過官方推特宣布這項軍售時表示，在歡迎總統蔡英文本週第2任宣誓就職之際，值得記住的是，美國為何長期以來認為台灣是一股良善力量，以及美國為何致力於支持其國防。

美方這次對台軍售項目除了18枚魚雷外，還包括備料、支援與測試設備、運輸器、培訓與技術後勤支援等。
新聞稿指出，這項軍售係基於台灣關係法，將使台灣軍隊持續現代化並保持可靠的防禦能力，符合美國國家、經濟與安全利益，這項計畫軍售有助於提高台灣安全，並有助於維持區域政治穩定、軍事平衡與經濟進步。
新聞稿並指出，軍售將能強化台灣因應當前與未來區域威脅能力，威嚇區域威脅並強化國土防禦。台灣能毫不費力將這項軍售設備納入軍隊武力之中。新聞稿並強調，這項軍售不會改變區域基本軍事平衡。（編輯：楊昭彥）1090521

勁

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

支持黃App 請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

耿爽又不爽

一粒換一架支那所謂百億既航空母艦
抵到爛啦

打沉佢十八次

重型魚雷用黎炸大型艦船

哇屌你老味射一支要8000萬港幣

後果自負

香港起條鳩鐵都過千億啦 大驚小怪

得18支

呢D魚雷係放係船度定放係陸地?

我地起條天橋都夠買20粒

支那一隻燒油噴煙艦造價幾多

咁支那有冇18隻噴煙艦

我願意用膠鐵同港豬澳橋換晒魚雷

打少啲機啦 實際情況要分散佈防

同埋實有機會射失

50 枝差唔多

還包括備料、支援與測試設備、運輸器、培訓與技術後勤支援等。

包埋保養維修教學技術指導

得兩隻潛艇，再多都係放倉庫